# Положение НА-99
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Doc](doc.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Положение НА-99** — русскоязычный термин, не имеющий аналога в английском языке. **Constitution NA-99** — дословный перевод с русского на английский.</small>

**Положение о порядке создания научной аппаратуры для космических комплексов (Положение НА‑99)**.

Положение НА‑99 регламентирует порядок проведения и основное содержание работ в процессе создания и модернизации, в т.ч. с участием зарубежных организаций, [НА](sc.md) единичного производства, предназначенной для осуществления КИ с использованием РКТ, а также порядок управления и обеспечения качества, отчётности, контроля и подготовки решений по окончании работ на всех этапах создания и производства НА и её СЧ.

**Важно:**

1. НА‑99 регламентирует только термины **КНА** и **НА**, в связи с чем использование других терминов вроде 「целевая аппаратура」 невозможно при разработке по НА‑99.
1. НА‑99 ссылается на Положение РК.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs:
   1. [Положение НА-99 ❐](f/doc/polojenie_na-99.pdf)
1. <…>


## The End

end of file
